[又係日本]九日八夜鳩走九州

大家好!今次係本人第一次打遊記 可能你(地)會覺得好悶 又或者覺得啲景點好大路 冇乜特別 但係我都好希望用文字記低依段回憶 等將來既自己都可以回味下 同埋我見連登好似冇乜九州遊記(同大阪東京比) 所以想打出黎 睇下去過既巴絲可以交流下 計劃中既巴絲可以參考下 廢話少講 開始!

一. 事前準備
本人去旅行唔係太喜歡買左機票先plan行程 所以買機票前用左少少時間計劃旅行地點 點解揀日本九州呢?都係好簡單姐 因為日本高質囉! 但身邊個個朋友都去曬大阪東京 唔想隨波逐流 更加唔想旅行四周圍都淨係聽到廣東話普通話 因此就選擇左係我圈子尚未普及既九州喇
揀好地點 下一步就緊係買機票 揀左19express早機去晚機返 埋單都$2000一個人

不過九州咁大 要9日玩曬的確唔易 於是淨係玩住北九州先
最後決定左主要係福岡 長崎 由布院同別府玩
Day1:香港->12:00到福岡空港->櫛田神社->大濠公園->福岡塔
Day2:柳川->太宰府
Day3:門司港->小倉
Day4:福岡->佐世保->九十九島
Day5:豪斯登堡
Day6:長崎市一日遊
Day7:長崎->由布院
Day8:由布院->別府safari park
Day9:9hea->返港

係klook買左5日北九州PASS 埋單$590 1人
不過佢叫我就咁print張紙出黎 到時係櫃位show比啲服務員就ok

我有諗過係咪流 不過算 咁大間公司應該唔會呃人既
結果真係work 係我疑心太重

打左咁多野..都未開始 依加終於到戲肉

我同你倒轉
諗住年尾去左南九洲先

多謝你入黎啊 南九州啲景都好靚 但係交通好似冇北九州咁方便 所以想玩北部先

Day1:起飛
由於我係個好懶訓既人 為左唔好miss左班機 我成晚冇訓到
晨咁早就到左機場 不過都幾興奮 因為平時都係我送人機多 估唔到我都有飛既一日!

但係天氣好似麻麻地 幾擔心會delay 好彩冇意外 但唔知做乜鳩我淨係影左飛曼谷既牌

香港掰掰喇 9日後見

啱啱都去完番黎
去左樓主冇去到既熊本
雖然好多人話地震後冇野睇，
但我反而覺得當地人嗰種團結想復興既心情好令人感動
btw 其實北九州都超多香港人，
特別係福岡 日日係天神行街都聽到唔少廣東話

屌 做咩啲圖會訓低左架..

唔記得講今次旅行係5月既事
坐左3粒鐘機 終於到喇!比預期早左15分鐘到!但係等入境排隊排左成半粒鐘
搭車去博多先!

博多天氣晴 同頭先香港簡直係2個世界 一出JR站個人勁激動 估唔到日本真係咁靚咁整齊 當你期待左件事好耐而又真係實現左 個種激動真係形容唔到

放好行李係酒店後 去左醫肚先
於是去左日本薩記食野 唔知係咪個個包都係心型既呢?人心情靚 睇咩都靚啲

留明

我就係其中一個因為地震而冇去熊本既人
so far我都唔係成日留係福岡天神 所以我甚少聽到廣東話 不過就成日聽到泡菜文囉 啲中年大叔好冇禮貌 當街大大聲9叫笑 完全係旁若無人

你近排去定咩？本身9 號去雨災 取消左

留名支持
九州真係好靚

5月中啊😂 個排九州日日天晴 香港日日落雨

完全認同 景靚人又友善 係交通貴左少少

東京大阪九州沖繩都去過個人最鐘意都係九州

食完野諗住去櫛田神社 搵好朋友google大神請教位置 明明佢話係直路 點知去到依度

一間好靜既寺廟 行左陣 就見到啲大陸團入黎 一入到黎勁嘈 見到咁既情況 就緊係走為上計!起程搭地鐵去大濠公園

大濠公園比我既感覺好似香港既海濱公園 都係好優閒 唔同既係 香港冇可能養到魚 龜龜同天鵝!同埋大濠公園真係好大 想行完最少要用大半個鐘!見到好多狗主都會帶狗仔行下 想撚下狗既 不妨黎下大濠公園行下!

斜既全景圖

心邪既我睇左做痾尿圖

唔記得同大家講 大家可以係福岡機場買fukuoka city 1 day pass 820羊 可以任搭福岡市內交通 都幾抵架!同埋有啲景點會有優惠 例如福岡塔入場費八折
又上路喇 搭巴士去福岡塔睇日落

推推 樓主繼續唔好停 8月尾 一樣去9日
希望到時九州復完返

留名出年去

泡菜基本上同煌冇分別

不過其實唔少香港大媽都係
btw樓主有冇食多牛？
我去左東比惠嗰間食，唔洗等位 正

搭早機 有無可能2點前到天神？
因為想食季樂lunch

有
之前搭0735 冇delay
1200到步 1300前就到天神

所以我唔鐘意多人既地方
回程等機個陣遇到2個香港啊姐起勢咁話福岡野好抵 又話佢個仔點孝順 幾想叫佢收皮
本身想食架 但係日日行完都攰過頭 求其食算

難得黎到 就留個小名喇

本身上網睇話7點12分日落 我真係以為12分就入夜
點知長期都係圖3狀況 再加上身邊嗰個病到死下死下 所以中途就走喇

求其上左架巴士 訓到暈左 諗搭左粒幾鐘 應該到喇 點知去左藥院 都唔知邊度黎
但係太肚餓 是旦搵間餐廳食野就算

拿拿林食完拿拿林番酒店 經過CD舖見到因子單

中上男神?

聽日就可以用喇

唔知8月既九州會唔會好熱呢哈哈
5月天氣岩岩好!
唔知呢 今次打風直掃成個北九州 睇到新聞都好震驚

由於第一日太攰喇 日本時間10點鍾就訓著左
訓到第二朝10點
搞到11點幾先出門
我地住係博多運河城旁 所以過一條馬路就到喇!
不過我地過去唔係為左shopping 而係食一蘭!話曬係發源地 點都要試下既!

媽天氣好好

估唔到都未到12點 就要排隊 不過好快就有得坐 同埋有部售賣機 要買左飛先可以食 見到佢有好多粒制 點知個服務員只有2種 有蛋同冇蛋

3

平時見親都係圓碗 點解係方架 食左先!食完先有力氣玩

Push
宜家係北九州

8月頭去!

文呢

唔好意思我會盡量上水

其實一蘭冇我想像中咁好味 可能我鐘意淡味既野 就算少味精我都覺得好重口味..但係我身邊嗰個起勢話好正

又起行喇 因為第一日搵唔到櫛田神社 所以今日我地勢死都要搵到佢!
點知係運河城後面

入面唔算好大 但係好幽靜
其實我係第一次去神社 所以點都要買幾個符同埋掛塊板既 (不過我真心覺得塊牌好得意)

旁邊仲有上川端商業街 唔係好大條 但係我搵到最好味既豆腐雪糕

好香又好滑 同埋啲脆脆好好味 不過後尾發現間間都會加 不過個刻連討厭豆腐既我都愛上左依杯雪糕 證明好好味

2點喇!!真係要走~搭地鐵去天神站轉西鐵 去左買柳川太宰府一日Pass 2900羊 買既時候個女服務員好驚訝 佢轉左channel用英文問我地係咪認真 同係咁強調5點前要用 佢搞到我都好緊張

耶!唔洗等車就有車!個時覺得架車好型就影低 事後先知係水都
建議大家下就時段坐左面位 冇咁曬

好大塊田

搭左大半個鐘就到柳川站 一出站就有個女仔問我地係咪要搭船同叫我地等陣
原來叫左架專車車我地到遊船起點

我本身以為個啊伯係船夫 點知係個靚仔 唔好意思得側面圖

旁邊仲有上川端商業街 唔係好大條 但係我搵到最好味既豆腐雪糕

好香又好滑 同埋啲脆脆好好味 (後尾發現間間都會加) 不過個刻連討厭豆腐既我都愛上左依杯雪糕 證明好好味

頂 係咁用不過 同埋好多錯字 請見諒

冇錯 就係坐依種船 同船仲有泡菜妹同一行日本人
前面個2個泡菜妹坐船70分鐘自拍足70分鐘 我覺得佢地超厲害可以自high咁耐 #sosad#
而啲日本人又同靚仔船夫傾得好開心 得我地2個香港人onon99坐係度唔知做乜 唯有靜心欣賞靚景 途中仲會經過唔同既橋 有啲都幾矮架 要w低頭先唔會撞到

不過坐既時候要小心啲 有幾次我差啲跌落河 比船夫同啲人笑
70分鐘過得好快 之後去左食柳川名物--饅魚飯 唔講都唔知原來柳川係饅魚飯既起源地
本身諗住食元祖本吉屋/若松屋 點知2間都關曬門 所以大家想去食既話請早啲黎
去左間不知名舖

我覺得又好味又飽肚 係貴左少少咁解姐..

好正 唔好比佢停

我都有類似經驗
之前去海之中道 臨關門前一個鐘先買飛入去
個職員好驚訝 係咁強調五點半就一定要走
其實我只不過入去睇下花

太宰府係咪無去到？

8月頭去大分，好驚溝通唔到
完全唔識日文，之前去東京同大阪溝通都有啲難

日文D旅遊配套勁到仲得人驚

但大分唔係熱門旅遊區，所以有啲擔心
雖然官網有中文，好好

好搞笑囉 佢地個樣仲要緊張過自己

有啊!!依加打!

所以要download google translate日文離線版
日本人啲英文真係麻麻 但係身體語言搭夠 總知你唔好製造麻煩佢地太多數都好nice

其實有咁多人留意我篇我真係好喜出望外 好多謝大家厚愛
繼續出文!

唔記得講番 我搭船天氣好搞笑 個天一半晴一半雲

70分鐘船程 到中後段會經過一間小店 大家可以買綠茶雪糕食 唔太差 不過聽泡菜妹講好似個度啲餅更加出名 我冇食到所以比唔到評論

食完唔想曬時間既話 請搭的士 1000羊換一個鐘等車時間 自己諗值唔值
番到柳川站喇 唔識形容既靚 好空曠!?

轉車去太宰府 老實我對依度冇乜興趣 但係個1day pass話一定要到曬柳川同太宰府先有效 咪去下囉

個船夫有d似山p

唔係水都喇喎 係普通列車 但都幾靚

搭左幾個字車 6點左右就到了 影張相先 但係點解會反光..

一出太宰府站向右行30秒就到大街 本身諗住食下梅枝餅 點知人都唔多個

乜都關曬門 就算未都收緊檔 個時肚仔已經好餓..加快腳步睇完就去食野!
行多2步就見到傳說中既太宰府starbuck 明明睇網上介紹話依度好靚 點知係fake既 講真我唔覺得好特別..唔好插我

係店外影左2張相就去太宰府了 6點既太宰府完全冇人!我地2個人包左場啊 其實咁樣仲好 少左份嘈雜 2個人靜靜咁行 反而有第二種風味

紅色橋!!(唔記得叫咩名喇 ) 如果冇人阻住曬 我保證半個鐘之內咩都行得曬因為冇乜特別 入夜既太宰府真係好凍 姐著左短褲 又凍又餓 都係快啲番天神食野先
雖然太宰府站前有間一蘭 但係我完全冇興趣食 冇理由1日食2次架嘛 好似有啲on居 於是我毅然入地鐵站 頭也不回 當我番左香港先知太宰府係用5邊形碗 有啲後悔冇食到
搭左半個鐘車 番到天神7點半 本身諗住行下天神地下街 結果又係關曬門 點解會咁架
退而求其次 打算去屋台醫下肚 點解又搵唔到 唔通天都不愛我 立心孤立我?

差唔多9點都唔岩心水 唯有番博多 決定去jr站旁既燒肉店食野

啲staff雖然係後生仔 但係佢地聽唔明英文 而且我地又唔識睇日文 於是我地看圖點餸

瘋狂點牛舌 啲肉好新鮮 當我燒緊第2碟既時候 我就好柒咁熄左個火 又唔識開番 搞到要麻煩職員幫我開番 之後唔敢再亂掂 廢時衝出黎柒
點知燒緊第3碟既時候又熄左 明明冇掂過都熄左
個職員以為我地又玩野 諗住幫我開番既時候發現開唔到 頂 原來壞左 佢地用左成半個鐘整都失敗 最後服務員話個幾碟唔計錢 但係我真係好想食牛舌啊
不幸中既大幸係佢地請我食雪糕 開心番喇

番到酒店就訓著左 第二日就咁完左喇

自問冇nami身材 咁佢對我咪冇興趣囉

屌 點解我又會衝出黎柒
我以為係山p係山治 愈諗愈唔對路

屋台應該冇咁早開
上次夜晚11點幾係天神食呢間

好正 明太子玉子燒超好食
隔離啲日本呀叔仲係咁聊我地傾計

山p結婚了

之前係jr站買既5日北九州終於開封喇!因為會今日去門司港同山口縣同小倉
劃左9點鐘sonic去小倉 點知有人肚痛搞到遲出門 再加上我地係福岡站走失路 所以係miss左錯車架!
好彩9點4都有車 等左陣就出發喇!

覺唔覺得好似太陽個頭?

第一站係去門司港 但係sonic唔會直達 所以要係小倉轉車

個男人好似好頹咁喎
我地搭到總站落車 記住唔好係門司出閘 2個唔同既站黎 以往太多人中伏
希望大家唔好中伏

到了

welcome 佢仲有啲道具免費借比大家影相

為左慳時間 我地決定搭船去唐戶市場 然後先行門司港
出左門司港站向海行2分鐘就到碼頭 買飛先 400羊一張

遠眺關門海峽

每逢10 30 50分都有船 所以好快就有得坐
唔好睇佢細細架 佢好犀利 5分鐘左右就將我地由九州載到本州 話說架船太快 上岸個陣有少少暈

萬里無雲既山口縣
唐戶市場好大間 所以好易就搵到佢 上左岸向右直行就到
由於係平日 冇乜舖開 都幾冷清

一入黎就見到隻臭雞泡魚

明明12點都未到 就關得七七八八..
最後買左海膽 魚子 同雞泡魚剌身做早餐 魚子太甜 海膽我唔識欣賞 我淨係食刺身 其實交曬比身邊嗰個食

結論係 如果你好鐘意雞泡魚既就即管放馬過黎 如果唔係唔建議平日專登過黎
跟住我地做左件好智障既事..行去隧道口

做咩唔買pass?

我見條街咩都冇 以為咩都關曬
啊叔識中/英文?日本啲啊叔都好搞笑 有次見到有個啊叔茂低左 以為咩事 原來佢幫隻小強影寫真

頂
我上次去又係行左去隧道口
明明買左1day pass 但搵唔到個巴士站
仲要落大雨成身濕哂 超掃興

總知船夫p已經比我mark左

唔是淨係紅日星期六日先用得咩

我同你相反 太好太陽 曬到黑左
番到香港之後比同事話我黑左好多

佢地識小小英文 我又識小小日文
大家雞同鴨講咁
btw地下街啲鋪頭收左姐
隔離啲商場都應該未收得哂
咩solaria stage嗰啲都好多野食

我有食本吉屋,不過係食福岡個間唔係元祖

我去個陣都關埋 可能我唔識搵食 冇咁深入搵 本身想食老麥架 不過比人拉走左

下個月去留名
我哋行程靠你 唔好爛尾

睇Google地圖話直行20分鐘就到隧道口 而且車既班次唔多 因此我地選擇左行 惡夢開始

個日萬里無雲!!又好好太陽 愈行愈熱 短衫短褲都唔掂檔 好彩既係沿海行 好靚 一邊行 一邊安慰自己20分鐘好快過

見到個小公園緊係入去避暑 估唔到係個有歷史價值既公園 右面有塊寫左中日戰爭記念碑 失敬失敬

休息過後繼續起路

終於見到馬路 亦都見到一間好紅既building 我諗應該係赤間神宮 好奇心驅使下入左去

猿人!?
其實又係避暑 190羊一枝提子水 口渴飲咩都咁好飲

又係時間出發 途經好多間屋 原來佢地會將個姓掛係家門 記得真係有人叫後藤
明明係直路行20分鐘 唔知點解個幾鐘都未到

終於就到喇 維修緊 本身以為個度就係入口 原來入口要走多幾步
其實唔係幾步 係5分鐘

無錯 當你見到個石像 恭喜你到了 行到出曬汗 大家冇時間千其唔好似我地咁on居

拍個照 留個念

如果冇時間就唔好似我地咁行 的確係幾曬時間
行海峽冇乜特別 大約20分鐘就行完 行人免費 單車要收20羊

好搞笑 行到中間位就緊係要影下相 冇喇喇有個日本叔叔同我地講左句日文
我地以為佢話我地阻路 所以行開 原來係佢想幫我地影相 真係好nice
就係咁我地就由本州番番去九州了

掰掰

出黎好靜 點知撞到3個香港人 原來佢地等緊車番門司港 傾傾下先發現佢地等左成粒鐘車 佢地話諗坐搭的士行 我望下時刻表仲有10分鐘就有車 就緊係叫佢地唔好走喇 於是我地就傾左陣 原來佢地黎8日 先去別府後去博多 佢地話別府八獄其實啲野差唔多 可以揀1/2個重點遊就可以 我地緊係聽佢地講
不聽老人言 食虧在眼前
如果想搭車請睇好時刻表 因為1個鐘得一班 甚至冇車 請計好時間
班車終點係小倉 個時心諗反正都係要去小倉 就坐到終點 點知又中伏
搭左2粒鐘..好後悔點解唔係門司港轉番jr出去

去左旦過市場 同香港街市差唔多 不過人地衛生啲咁解

入面有檔關東煮幾好味 仲有係市場尾既小丸子都好好味!!!350羊6粒

小學生

小倉其實都好發達 同門司港完全2個世界
我地去左間動漫商場 係咁依買左幾件玩具同影貼紙相 黎到日本 點都要影下貼紙相既 400羊 香港食水真係好_深
老實講 如果有做多啲research 我諗小倉都會係一個好好既旅遊景點

係呀!! 我去之前係tabelog搵到間食鰻魚飯
叫田舍庵
超好食
重點一啲都唔貴

三個人加埋都係6000幾yen咋

之前又係行去隨道
中伏到仆街， 行撚到死

lm

方好似係一蘭總店先有

我係門帥港jr踏單車過橋去市場都要成粒鐘。行路好遠喎。

去邊搵590一個人，點解我係klook睇要689買5日週遊

出快啲

唔好意思啊之前忙緊啲野 今晚會補打番
多謝大家支持

推呀！ 文呢

唔好爛尾啊

竟然無 高千穗

你地搞到我好掛住啲饅魚飯